\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1cm,y=1cm]
\clip(-2.5,-2.5) rectangle (2.5,2.5);
\fill[line width=.5pt,color=black,fill=black,fill opacity=0.1] (-0.8711218562085616,-1.800318502831027) -- (0.8711218562085616,1.800318502831027) -- (-1.54,-0.18) -- cycle;
\draw [line width=.5pt,dash pattern=on 3pt off 3pt] (0,0) circle (2cm);
\draw [line width=.5pt] (0.8711218562085616,1.800318502831027)-- (-0.8711218562085616,-1.800318502831027);
\draw [line width=.5pt,color=black] (-0.8711218562085616,-1.800318502831027)-- (0.8711218562085616,1.800318502831027);
\draw [line width=.5pt,color=black] (0.8711218562085616,1.800318502831027)-- (-1.54,-0.18);
\draw [line width=.5pt,color=black] (-1.54,-0.18)-- (-0.8711218562085616,-1.800318502831027);
\draw [line width=.5pt,dash pattern=on 3pt off 3pt,domain=-10.46:-0.8711218562085616] plot(\x,{(--2.61568856024224--1.620318502831027*\x)/-0.6688781437914384});
\draw [line width=.5pt,dash pattern=on 3pt off 3pt,domain=-10.46:0.8711218562085616] plot(\x,{(-2.61568856024224-1.9803185028310268*\x)/-2.4111218562085615});
\draw [line width=.5pt] (-1.8874092318472888,0.6615787115208797)-- (0.8711218562085616,1.800318502831027);
\draw [line width=.5pt] (-1.9352833377485086,-0.5046567176140546)-- (-0.8711218562085616,-1.800318502831027);
\draw [shift={(0,0)},line width=.5pt]  plot[domain=-2.0214576528755304:1.1201350007142628,variable=\t]({1*2*cos(\t r)+0*2*sin(\t r)},{0*2*cos(\t r)+1*2*sin(\t r)});
\begin{scriptsize}
\draw [fill=black] (0,0) circle (1pt) node {$A$};
\draw [fill=black] (-0.8711218562085616,-1.800318502831027) circle (1pt) node {$C$};
\draw [fill=black] (-0.8711218562085616,-1.800318502831027) circle (1pt) node {$D$};
\draw [fill=black] (0.8711218562085616,1.800318502831027) circle (1pt) node {$B$};

\draw [fill=black] (-1.54,-0.18) circle (1pt) node {$F$};
\draw [fill=black] (-0.8711218562085616,-1.800318502831027) circle (1pt) node {$G$};
\draw [fill=black] (-1.8874092318472888,0.6615787115208797) circle (1pt) node[left] {$F$};
\draw [fill=black] (0.8711218562085616,1.800318502831027) circle (1pt) node {$I$};
\draw [fill=black] (-1.9352833377485086,-0.5046567176140546) circle (1pt) node[left] {$G$};
\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\begin{proof}
Chiamiamo $F$ e $G$ i punti di intersezione fra le rette su cui giacciono i lati del triangolo che non sono un diametro: gli angoli alla circonferenza $
\end{proof}
\end{document}
